\section*{Ýmsar skilgreiningar}

\subsection*{Ræðar tölur ('fractions'), skilgreining}
Ræðar tölur eru tölur sem hægt er að skrifa sem brot tveggja heilla talna, þ.e. á forminu {$ \frac{a}{b} $} þar sem \textit{a} og \textit{b} eru heilar tölur og {$ b \neq 0$} 

\subsection*{Ferningsrót ('square root'), skilgreining}
Ferningsrót ('square root') eða kvaðratrót af rótarstofni \textit{a} er sú jákvæða tala sem margfölduð sjálfri sér ({$ y^{2} = a$}) gefur rótarstofninn, þar sem \textit{a} er jákvæð tala tala undir rótarmerki{$ \sqrt{a}$}. Tölurnar núll og einn eru ferningsrætur sjáfra sinna.
	\begin{enumerate}[ ]
	\item {$ y^{2} = y * y = a $}
	\item {$ \sqrt{a} = y$}
	\end{enumerate}

\subsection*{Veldareglur}
	\begin{enumerate}
	\item {$ b^{x} * b^{y} = b^{x+y}$}
	\item {$ (b^{x})^{y} = b^{xy}$}
	\end{enumerate}
